INDEX > About 北条司 > 北条作品の特徴と弱点

# 北条作品的世界观

北条作品的作品可以大致分为三种世界观。  

1. 属于「幻想」范畴的东西。  
然而，这个背景不是一个想象中的另一个世界，而是一个真实的世界。  
变身・妖怪・幽灵都是真实存在的，而且还有一些神秘的元素，如超能力・灵魂出窍。  

2. 「卡通式」的世界。  
故事本身设置在现实世界中，但制作上采用了卡通式的表达方式。 比如：  
登場人物与读者对话   
诸如「锤子」之类的插科打诨、跳到高处去  
作者在作品里出镜  
等。  

3. 现实向  
故事本身是现实的，人物生活在这个世界上，不会说或做把自己当成漫画人物的事情。 例如，幽灵可能是我们在现实生活中的想象的那样（不清楚幽灵是否存在）。  

整个过程如下图所示。  

- 浅蓝色：幻想  
- 紫色: 卡通式  
- 粉红色：现实向    

![](./world.jpg)  
（译注：1）"CH読切"直译为"CH阅读",不知该如何翻译。2）图片里部分作品名的日中对照[^1]。）  

与其他艺术家的漫画相比，2的「卡通化」漫画作品出人意料的少。  
特别是CITY HUNTER，包含了通常不会在这类故事漫画中出现的插科打诨，但奇怪的是，这些插科打诨并很自然。 比如说类似这样的场景：  
◆獠被吓了一跳，被戳了一下之后，像塑料模型一样碎掉了。(#16：JC7巻P183)  
◆汽车在某人的插科打诨声中滚动。(#19：JC9巻P181)（译注：可能是P176）  

在"登場与读者对话"方面，例如，香说 "这个连载开始时我才19岁，我不想再变老了"（#39），人物指着下一个分格上的图片并给出他们的印象（#11，#41），以及人物为单行本做广告（#34，#57等）。  
仿佛人物被当作演员一样对待。  

粉丝们对分格内外的「涂鸦」非常熟悉。 有时他们会「ツッコミ」人物，有时则是作者本人。 这也是类似漫画的作品的特点，但也可以在更现实的F.COMPO和其他作品中看到，或许这也是北条作品整体上的一个共同特点。（译注：本段待确认）  

[BACK](./keywords.md)  
[NEXT](./starsystem.md)  


[^1]: 图片里部分作品名的日中对照：  
スペース・エンジェル： 宇宙・天使  
おれは男だ！： 我是男子汉！  
ファミリー・プロット： 家庭・故事  
少女の季節: 少女的季节  
桜の花　咲くころ： 樱花盛开时  
天使の贈りもの： 天使的礼物  
こもれ陽の下で…： 阳光少女  
战争...: 包含短篇《蓝天的尽头…－少年们的战场－》，《少年们的夏天～Melody of Jenny～》，《American Dream》  